const quiz = [
       {
              id:"1",
              question: "Komputer merupakan mesin berbasis listrik yang terdiri dari beberapa elemen. Elemen – elemen yang terkait untuk menjalankan suatu aktivitas dengan menggunakan komputer merupakan defenisi dari...",
              options: ["Sistem", "Komputer", "Sistem computer", "Komputer sistem","Sistema"],
              correct_option: "Sistem computer"
       },
       {
              id:"2",
              question: "Sistem komputer terdiri dari alat input, alat pemroses, alat output, dan media penyimpanan. Yang termasuk dari alat input pada komputer adalah …",
              options: ["Monitor", "Keyboard", "Printer", "Proyektor","Memory"],
              correct_option: "Keyboard"
       },
       {
              id:"3",
              question: "Alat output pada komputer digunakan untuk menampilkan data yang diinput oleh alat masukan dan kemudian diproses oleh alat pemrosesan. Dibawah ini yang termasuk dalam alat output atau alat keluaran adalah…",
              options: ["Printer", "Keyboard", "Mouse", "Scanner","Joystick"],
              correct_option: "Printer"
       },
       {
              id:"4",
              question: "Dibawah ini merupakan berbagai jenis system bilangan:                                                1) 10110111                                        2) 20910                                                     3) 7658                                                  4) B51",
              options: ["1", "2", "3", "4","1 dan 3"],
              correct_option: "4"
       },
       {
              id:"5",
              question: "Sistem bilangan adalah suatu cara untuk mewakili ukuran besaran dari sebuah benda fisik. Salah satu sistem bilangan yang digunakan pada komputer adalah Bilangan biner yaitu bilangan yang berbasis 2 dan bilangan decimal adalah bilangan yang berbasis… ",
              options: ["1", "10", "2", "8","16"],
              correct_option: "10"
       },
       {
              id:"6",
              question: "Konversi adalah teknik mengubah suatu bentuk menjadi bentuk lainnya, tetapi memiliki arti dan nilai yang sama. Untuk itu hasil dari konversi bilangan 123410 ke bilangan biner adalah… ",
              options: ["10011010010", "10011001100", "10011011010", "10011101010","10011010100"],
              correct_option: "10011010010"
       },
       {
              id:"7",
              question: "Bilangan biner adalah bilang yang terdiri dari angka 1 dan 0. Bilangan biner dapat dikonversikan dengan bilangan heksadesimal. Jadi hasil konversi dari bilangan biner 001110101 ke bilangan heksadesimal adalah … ",
              options: ["50", "55", "60", "70","75"],
              correct_option: "75"
       },
       {
              id:"8",
              question: "Suatu komponen semi konduktor yang di dalamnya terdapat puluhan, ratusan, ribuan bahkan lebih komponnen elektronik merupakan defenisi dari sebuah rangkaian. Rangkaian tersebut bentuknya sangat kecil dan sering digunakan di berbagai alat elektonik, seperti handphone, kalkulator dan alat elektronik lainnya, rangkaian tersebut adalah …",
              options: ["System", "Bilangan", "IC", "Gerbang logika","ALU"],
              correct_option: "IC"
       },
       {
              id:"9",
              question: "Komponen IC memiliki kelebihan dan kekurangan, salah satu kelebihan dari komponen IC adalah relatif kecil sehingga dapat dapat dibawa kemana aja. Kekurangan dari komponen IC adalah",
              options: ["Dapat dikatakan rusak apabila menghadapi arus lemah", "Dapat dikatakan rusak apabila menghadapi arus kuat", "Dapat dikatakan rusak apabila menghadapi arus besar", "Dapat dikatakan rusak apabila tidak menghadapi arus listrik","Dapat dikatakan rusak apabila meledak"],
              correct_option: "Dapat dikatakan rusak apabila menghadapi arus besar"
       },
       {
              id:"10",
              question: "Dalam suatu kemasan IC terdapat beberapa gate(gerbang) yang dapat melakukan berbagai macam fungsi logika. Output dapat dikatakan salah atau bernilai 0 apabila kedua input bernilai 0, logika tersebut merupakan logika dari gerbang… ",
              options: ["End", "Or", "Not Nand", "Not Xor","Not Nor"],
              correct_option: "Or"
       },
       {
              id:"11",
              question: "Output akan bernilai 1 atau benar jika kedua inputnya benilai 1, jika salah satu input bernilai 0 maka output akan benilai 0. Logika tersebut merupakan logika dari gerbang…",
              options: ["Or", "Nor", "And", "Nand","Xor"],
              correct_option: "And"
       },
       {
              id:"12",
              question: "Ada 3 gerbang logika dasar yaitu gerbang AND, OR, NOT. Output akan belogika 0 Jika semua input berlogika 0, dan output akan berlogika 1 jika salah satu input berlogika 1. Logika tersebut merupakan pernyataan logika untuk gerbang logika… ",
              options: ["Or", "Not", "Nand", "And","Nor"],
              correct_option: "Or"
       },
       {
              id:"13",
              question: "Gerbang logika adalah sebuah blok, sirkuit atau rangkaian dasar digital yang berfungsi mengolah setiap masukan (input)dan keluaran (output) data digital berupa 0 dan 1. Output akan bernilai 1 jika kedua inputnya sama dan akan menghasilkan nilai output 0 jika kedua inputannya berbeda, merupakan logika dari gerbang…",
              options: ["And", "Or", "Not", "Xnor","Nor"],
              correct_option: "Xnor"
       },
       {
              id:"14",
              question: "Gerbang logika dalam pengoperasiannya memenuhi aturan main sesuai dengan aljabar Boolean dalam system biner. Pada dasarnya gerbang logika hanya mengenal 3(tiga) operasi dasar yaitu, AND, OR dan NOT (inverter). Gerbang yang hanya memiliki 1 input dan 1 output adalah gerbang… ",
              options: ["And", "Or", "Not", "Nand","Nor"],
              correct_option: "Not"
       },
       {
              id:"15",
              question: "Output akan bernilai 1 jika input nya berbeda dan jika kedua input sama maka akan menghasilkan nilai output 0. Merupakan gerbang logika..",
              options: ["And", "Or", "Nor", "Xor","Nand"],
              correct_option: "Xor"
       },
]

export default quiz;